Thierry cultive trois sortes de céréales : du blé, de l'orge et de l'avoine.

Il a crée ce tableau qui indique ses récoltes (en Kg) pour les mois de Juillet et d'Août dernier :

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{tableau.png}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Quel est le nombre écrit dans la cellule C3 ? \dotfill
\item Que signifie ce nombre dans le contexte de l'exercice ? 

\dotfill

\item Thierry tape \frame{~=B2+B3~} dans la cellule B4.

Que cherche-t-il à calculer ? \dotfill

Faire comme Thierry. Quel résultat lui donne le tableur ? \dotfill 

\item En tapant la formule qui convient dans la cellule C4, déterminer la quantité d'orge récoltée par Thierry cet été :

\dotfill

Quelle formule avez-vous tapée ? \dotfill

\item Combien Thierry a-t-il produit d'avoine en Juillet ? (calculatrice autorisée) \dotfill

\item Que doit-on taper comme formule dans la cellule D2 pour que le tableur nous donne le même résultat ?

\dotfill

\item Finir de compléter le tableau en tapant les formules qui conviennent dans les cellules encore vides.

\faHandPointRight[regular] Appeler l'enseignant pour qu'il vérifie vos résultats.

\end{enumerate}